其實咩係國際金融中心 獨立關稅區etc

由細到大d人都話香港經濟好 咩國際金融中心個d
但係其實一直都唔係好明咩黎 上網搵好多專業名詞個d 唔係好明 想問金融中心 獨立關稅區對普通人有咩影響
e排又話美國制裁香港 咁對普通人有咩影響thx

利申：理科仔 冇讀過商

理科仔等學嘢

真 d字成日見 但係明小小唔明小小咁 好幸苦

你當hkd係以前嘅bitcoin（當然無上限）
脫鈎之後都唔知點“套現”

獨立關稅區 - 你今年諗住買PS5, RTX 3080打下機. Sorry 喇, 高科技晶片隨時唔出口比你同支那. 做轉口貨物換個香港包裝出口去美國, sorry 喇, 全部當支那貨要打懲罰性關稅。

金融中心: 以後仲邊有國際大公司會揀香港上市同發債. Reuters/Bloomberg 隨時變大陸版censor content, 我係trader 就唔station 香港喇。Big 4 香港Auditor, 隨時等同大陸Auditor, 簽report 無人會信你係unqualified opinion.

咁好多人咪破產都似 點解好似連登仔個個仲sir this way
同埋點解冇得套現 可唔可以講得再詳細小小

香港靠中間人角色搵錢 包括金融同貿易 而家美國話當你係中國一部分 中國關稅套埋落香港度 係香港做生意再冇著數 不如直接同大陸做 或直接走資
以上都係我自己理解 唔知啱唔啱

即係無金，得返紙

lol thx好似大致上都明明d 多謝咁多位ching

無錯，就係咁香港最出名既中轉港無lu無lu

咁武漢同烏魯木齊的投資價值大過香港啵。又有更多人民警察保護。

等價交換
你想得到人地啲野要付出相等嘅代價。
美國佬唔認Hkd，你點買。未計其他都係用usd結算嘅國家。唔印錢都自動通漲，可以推成車錢去買麵包。
當然，如果大陸認hkd嘅話可以食國貨

除非可以完全自及自足，咁另計。

其實唔係無得套現
但若然聯繫匯率畀人打爆咗
港紙兌美元就唔會穩定係7.8左右既水平
到時港紙可能一時值錢一時唔值錢
可以想像下你去日本旅行可能一年只要10000蚊
第二年要用20000蚊先至夠

到時你就會發現銀紙原來都可以唔值錢

打緊貿易戰,會視你為中國一齊對付

所以其實快快脆脆玩爛香港，反而對大陸的城市有著數。有的想賺人仔既，被逼同大陸玩真軍。

咁香港IPO咪即時收皮

其實過一排會有equilibrium
波幅會細返
全世界絕大部份國家都係浮動匯率
但由fixed rate變 肯定大幅貶值